<countparea>

* Overview

画像を2値化して、特定部分の数および面積を導出する。
主にGOI基板の表面剥離が何箇所発生するか、及び面積がどのくらいかを割り出すために作ってみた。
sample.pngが表面が一部剥離している1mm角サイズの引張GOI基板の画像

* build

OpenCVに依存しており、C++で書かれているため、gccなどのコンパイラが必要。
gccが使える場合はmakefileを使ってビルドできる。

* Usage

簡易ツールなので、引数に測定したい画像ファイルを与えるだけ。

> countparea sample.png

パラメータをいじりたい場合は、ソースを書き換えて再コンパイルする必要がある。
初めてのOpenCVで数時間クオリティだし多少はね？
